李柱銘：中共圖將綁架合法化 美重推人權民主法 懲罰禍港官員

李柱銘：中共圖將綁架合法化
美重推人權民主法 懲罰禍港官員

Chris Smith指送中惡法可怕之處，在於中國政府經常以刑事司法系統壓制政治異見者。王心義攝

【送中惡法】

【本報訊】《逃犯條例》修訂激起國際社會反彈。美國國會及行政當局中國委員會（CECC）舉辦聽證會，委員會前任主席、現任委員Chris Smith會上表明重推《香港人權與民主法案》，該法案建議懲罰打壓香港自由的內地和香港官員。出席聽證會的李柱銘警告，俗稱「送中惡法」的逃犯移交修例一旦通過，全球在港的外國人將成為北京潛在人質，中共在香港的「綁架」行為將會合法化，香港再非「安全港」。

相關新聞：金融界料六成資金流走

在聽證會上，Chris Smith發言指近日港府提出《逃犯條例》修訂，激起數以萬計市民上街反對，他指出送中惡法可怕之處，在於中國政府經常以刑事司法系統來壓制政治異見者。當年與CECC委員會主席魯比奧（Marco Rubio）推動《香港人權與民主法案》的Chris Smith表示，將與其他國會議員重推此法案，法案建議懲罰打壓香港基本自由的中國內地或香港官員，且提醒美國和國際社會未來數周和數月內，定要警惕中國政府企圖削弱香港高度自治，而中美關係有眾多範疇，但香港的前途問題不能被忽略，又稱北京不斷攻擊香港的民主、人權，對香港作為經濟、國際貿易和投資樞紐，構成威脅，而自由世界不容許香港走上北京的極權和一黨專政之路。

在港外國人成潛在人質

出席聽證會的民主黨創黨主席李柱銘以「香港再無安全港」為題發言。李指香港如英國、加拿大、美國一樣，多年來沒有與內地達成引渡協議，是因內地司法系統不符國際水平，而香港一直是中共混亂中的安全港，但恐怕修例後再非如此：「北京視引渡為政治工具，不是法律問題……內地富豪肖建華、銅鑼灣書店五人失蹤，這些人被擄走，是因為香港與中國沒有引渡協議。」

李呼籲若美國和其他世界各地的政府，不及時迫使北京和香港撤回修例，港府7月將強行通過修例，「移交逃犯的修訂將會把綁架合法化，更會摧殘香港這個自由城市」。他指美國在這個修訂下利益攸關，因有8.5萬名美國人於香港生活和工作，也有1,300間美國公司在港營運，北京可用「莫須有」罪名引渡美國人回內地，從而套取公司生意機密、軟件和知識產權等資料。李提醒，美國雖與中國無引渡協議，但如今香港即將與內地建立引渡機制：「這意味在香港居住的美國人或者訪港的美國人，可以在內地被囚禁。」他又指移交逃犯的條例修訂一旦通過，在港的美國與其他外國人將會成為北京政治議程下的潛在人質。

眾志主席羅冠聰亦在聽證會上建議，美國日後在與北京的會面商談過程中，應表明若中方違反對港人的承諾，便要承擔經濟後果。記協前主席麥燕庭會上呼籲美國和其他國家促請港府撤回修例，指修訂容許內地政府引渡報道內地敏感新聞的記者回內地：「這自然令到報道內地的新聞質量下降，更會令到出色的新聞工作者離開到一個不會被中國引渡的地方。」

相關新聞：12大律師公會主席斥林鄭誤導

上一則
上一則
律師會兩候選人贊成促撤草案

下一則
下一則
泛民訪白宮：料美行動升級

金融界料六成資金流走
12大律師公會主席斥林鄭誤導
兩高官發功 北京露狐尾「修例涉中港關係」泛民：林鄭是傀儡
中聯辦前官員：11種移交方式皆不可行
泛民建制今會談「雙胞」難解決
李澤鉅不怕修例：我哋唔係逃犯
律師會兩候選人贊成促撤草案
泛民訪白宮：料美行動升級
美民主基金會斥京挑戰港法治
加拿大重新審視與港引渡協議
保安局首認送中惡法威脅內地假手港府 充公港人資產